睇返當年奧巴馬推行醫保（ACA）係咪一個先知先覺的決定

參考下維基

患者保護與平價醫療法案要求，所有美國公民都必須購買醫療保險，否則將需要繳納一筆罰款，除非因宗教信仰或經濟困難的原因而被豁免。患者保護與平價醫療法案還對私人醫保行業與公共醫保項目進行了改革，將3000萬沒有醫保的美國公民納入了醫保的覆蓋範圍。PPACA的施行會增加國家醫療開支，同時減少聯邦醫保（Medicare）開支。

參考下YouTube 簡體字

有好多話奧巴馬係垃圾左膠，但係佢算唔算真正急市民所急？特朗普主張廢除，理據係乜？今次疫症蔓延同欠缺全民醫保有冇關係？

寫就梗係好好啦
但果時唔cut左佢
依家美帝破左產啦
抗咩疫 奶共拎物資就有份

可唔可以詳細解釋下點解會破產？詳細支出係幾多錢無乜數據，真係大到會破產？

我睇過相關資料，美國大約只餘下3000萬人未納入醫保，其他本身所屬公司、公務機構都有提供醫保。本身個3億人的醫保是私人公司頂？呢10%人口唔敢睇醫生係咪疫症蔓延的一個原因？

好似唔關事

我因為睇到段片，諗返起當年奧巴馬曾經指出過如果美國有大型醫療事故，個3000萬人會出事，所以我諗緊奧巴馬算唔算洞悉呢個問題？

當一個國家既人
無一個好好既飲食習慣
要健康既意識
政府用咩政策都無法好好運行醫療系統
你仲會交咁多稅去支持d
暴飲暴食 唔信科學 唔打疫苗既人

奧巴馬不嬲多德政
係連登仔為左捧trump做神成日踩佢

唔好po 隻奶共白鬼啲片thx

自己睇

依家係唔夠錢睇定唔夠物資人手先
香港睇醫生好撚平
咪一樣爆煲
瘟疫個情況唔同

Omaba care係垃圾
可以有事先投保，玩死成個保險系統

好唔好就難講，不過美國醫療收費超高，就算有醫保都死。

侵囝好似屌柒過藥廠食水深，謀取暴利。

藥廠貴的確係主因，但好可惜佢哋有法律保障的專利，都算係佢哋應得

原來不是強制，可以之後再投保？

連登仔奶侵
純粹係覺得佢作風右派，講野夠激夠串同埋口頭反支啫
講到長遠政策呀實質操施呢層佢地真係識條春咩

暴飲暴食 唔信科學 唔打疫苗既人 真係講得好岩
班人病左唔帶口罩已經夠ON9
仲有好多信埋D咩東方 印度遠古療法 靠冥想調整精氣神去醫病

奧巴馬奶共已經冇得講啦

究竟奧巴馬功定過大
唔撚計奶共

係有好過冇,但係唔夠,美國醫療服務少同貴,d中產同窮人醫療方面含撚

西方國家由上而下都係有啲癲，今次香港堆大學學者真係準確預測好多野，管軼話係沙士十倍起跌，袁國勇話夏天不會消失，何栢良帶口罩笑到最後。

整體國策問題
冇得咁屌嘅
侵有佢有料嘅地方
奧巴馬都有
不過奧巴馬放支那生的確係出現左好大問題

比起以前工業革命同WW2果陣班精英 而家白豬真係ON99咁
Good times create weak men既代表

佢有撚奶
臨走都部署ttp孤立中國
怪就怪過去十幾廿年成個美國都扶植中國

根本覺得夏天會消息係不切實際
又無臨床實驗證明

奧馬馬好似係第一個重返亞太戰略既總統？

宜家係醫院爆滿 有醫保又點

咁 Trump 都洞悉左強蟈係世界癌細胞呢個問題

重點係個3000萬及早識別有冇病，依家既成定局

唔係想比較兩個，但 ACA算唔算利多於弊？

多德政 cover 唔 coner 到佢養大左世界之惡

奧巴馬放生支那 分分鐘同民主黨黨策有關
唔好忘記民主黨同支那有幾多生意住來
仲有華爾街班民主黨支持者幫中國手呃美國錢

強買強賣，仲要冇錢都要買，最多政府補貼佢係自由市場完全唔合理，只會出現兩個情況，一係就保險公司見搵到錢，不停加大保費，最後受保人冇錢又要買，政府埋單打爆政府，一係就保險公司見冇利錢，唔加入aca，最後有人買冇人賣，一樣玩完，有人會問咁點解唔會出現中間，保險公司正正經經賣，受保人正正經經買，因為自由市場講人性，唔會有人見錢唔搵，更唔會有人見蝕錢自己跳入去，如果咁有良心，香港班保險就唔會比人叫保險狗仲有佢有要求公司提供比aca更高準則保險，唔係就要加入aca，變相推高公司運營成本，成個遊戲係自由市場就唔合理，想做到台灣咁，只有政府做主導，全民埋單，政府定制曬咩藥，咩醫療，咩病可以用醫保，醫保錢或一收費，有冇病都要買定，唔可以有病就買，冇病就等有病先買，其實係美國工作過就知，有工作其實醫療唔係問題，公司係一定要幫你買，最大問題係冇工作嗰班，其實只要全民就業，美國醫療制度唔係問題，最少有工作係美國大病過，唔洗好似香港咁入公院等一日，入私院貴到仆街，當然小弟覺得日本同台灣最好，台灣直頭當醫療係工業，就更好，快靚正平，仲會出口醫療，搞醫療旅遊想了解可以參考下當年安然呢間仆街公司係美國開放左能源市場之後d仆街野

ttp孤立到中國咩?
老實 以支那而家SHOW左出黎既牌 TTP有用咩?

係支那傳出黎 平安人心先

台灣真係好屌純政府埋單都搞得掂

藥廠貴其中一個主因係班仆街國家成日做假藥（中國印度）用人地條配方，但唔撚比專利費，等同成班人買老番，你叫班電影公司點生存，最後咪要賣返貴d，逼美國本地食唔到假藥人民用貴價買返

賭下炸嘛，大家心知肚明啦，熱就冇事，新加坡洗撚封城咩

其實唔明 自由市場同台灣式醫保其實唔衝突
同戰爭有關既發明專利 美國立左法係全部俾國家
咁同理 同醫保有關既 其實都可以立法 通通俾國家管
咁又唔會搞到醫療專利發展 又可以有全民保障

因為政府有用錢去投資返醫療界，比如藥廠，大學，黑人用法只係開放左市場，又要逼鳩你買賣，但又唔提供支援（除左補貼）

破產
笑撚死

佢係一個失敗的政治家, 因為佢果套只有在未來大同世界先用到.

例如話, 佢將全世界納入醫保, 咁又點? 你永遠得咁多醫療資源, 並唔會因為有幾多人納入左就等於解決左需求問題. 唔夠醫生你就等到仆街

佢個醫保計劃, 其實同要你交多D稅比政府有乜分別? 咁不如再共產D, 你將所有財產比哂政府, 等佢打點你生活?

無obama care之前一樣有保險, 如果擔心有人太窮比唔起錢, 都有Medicaid, 咁我想問, 究竟佢為乜? 除左令醫療系統國前民退, 令社會更共產外, 有乜用? 如果佢掂, 共產主義都一樣掂.

唉，有時見到adobe軟件幾千蚊一年，心諗如果唔係公司出根本無可能會買

問題就係佢又要自由市場，又要你強制買賣，又唔係提供支援，比如台灣會用醫保錢投入返醫院，大學，藥廠，所以藥先賣咁平，美國嗰種係，我要你受佢投保，但我唔理你d醫療幾貴，藥有幾貴，佢有病你就係保佢，咁保險公司只有兩個做法，一係就唔撚賣，一係就賣貴好多，貴左班人又冇錢，變相政府又要補貼，最後打爆政府

特別中國，就係正牌藥好平，入撚到去都變天價

咪撚睇段片，個鬼佬奶共到爆，拍片屌過反送中

好撚荒謬，養大隻狼食人，但有收養d窮人，咩撚野道理，同流合污但又做善事

醫療資源係咁多，但病向淺中醫，醫保都叫可以減少怕睇醫生貴而延誤治療的人

鬼佬都屌反送中

馬後砲
一早知就打撚柒支那

屌你老母放條同cctv合作嘅中國間諜嘅片出黎

屌
佢中國網紅靠奶共賺錢架
仲同咩cctv合作直播美國醫院情況
美奸黎

有罰款，不過罰款平過保費好多

之後無啦啦俾其他國家當左係權威講既 係咁SHARE

上邊有巴打提及，醫療資源就得咁多，黑人醫保on9就在，你唔投入醫療資源，但加大使用人數，台灣做法係，收到錢就投入返藥廠，大學人材，醫療設備，醫院建設，要全民醫保，一定要政府主導，加大使用人數，政府收完錢就投入返醫療系統，加醫療資源

You don't need to share a Mandarin / simplified Chinese video to justify your idea. Vast majority of Lihkg-er speaks good English

其實都一般 因為台灣醫保而家蝕緊錢

咪撚on9奧巴馬大半個任期郁係執緊布殊兩場戰爭d屎 仲抽到身搞中國?何況佢後期以經搞圍堵中國啦

講真奧巴馬上任就09年金融海嘯，失業率咁高
佢一路做一路拉番高就業率，起番美國經濟
停左當時D不必要既戰爭開支住
最後殺埋拉登

講真真係差到迷侵黨咁講咩?
至少我自己唔係咁覺得。因為美國係佢任內的確係好轉番好多。每任總統都有佢mission
你話佢養大左中共? 係因為我地比中共打壓，我地係受害者，咪咁覺得囉。
如果我地身處同美國打仗既國家，感受又唔同。呢D冇得講。

真係咁啱睇到呢段片諗起，我知連登仔英文好

即係呢種做法唔得囉 要得保障好 就唔可以自由市場啦
民生既野其實冇可能自由市場喎
唔通糧食 水又自由市場咩

連登淨係識鬧奧巴馬姐
前幾任總統對華態度咪一9樣

即係太理想 只係識9UP既白左

可參考前幾代高登仔對華態度

學佢地咁講 美國咁邪惡
係佢直播醫院既時候 佢一早變左陳秋實啦 仲可以係YT上面噴屎

點解美國唔立法係因為佢負債已經好重，冇人想又上身，如果好似台灣咁搞全民醫保，政府債務短期會急升，國會唔會通過，你睇下政府冇錢運行，r爛腳咁都搞到要停擺一個月，你叫國會通過全民醫保，同佢講又要加多十萬億債務，佢彩你都傻，要做到收支平衡最少十年，所以黑鬼就諗左個on9方法，出少少錢食成隻雞，補貼保險公司，推左個波比保險公司

蝕錢唔緊要，最少仲run到，醫療好，社會問題都少左，你睇今次就知，最少台灣係全球傷害最少，美國支那就相反，一次要你嘔返曬出黎

供嘅錢多咗
個fund大咗
錢多咗流入醫療系統
成件事咪會養大返個醫療系統囉

醫療系統資源點會係限量呀

你連基本邏輯都冇走去打篇千字文托咩

大把 好多白色垃圾 靠奶共搵食
不過換下位 其實都好正常
你係香港過住乞衣既生活時 無啦啦有個非洲國家搵你 俾好多錢你 叫你唱好非洲國家同個政府 屌下D反抗軍 你會唔會做?
反正個非洲國家壓迫唔到你 你唱好下賺完錢 可以係非洲又可以番香港享受人生 理得班力架反抗軍死咩
所以外國人肯幫我地 我地要感恩 佢地放棄左支那賺錢既機會黎幫我地

最戇鳩真係唔打疫苗
累死好多小朋友

係，我好贊成，但係美國就係咁痴線，連能源市場都敢開放，養大左一間叫安然仆街公司，搞到加洲可以成日無電，因為冇電不知幾死過幾多人美國好多市場都開放，其實糧食同水都係

係呀 我唔係講台灣醫保壞話 政府包底既公共野原本就唔應該預賺錢
只係講 台灣可以諗諗計 令到個醫保收支平衡

所以大公司一定會捉，但支那唔係嘛，成間公司用翻版window都得，搞死曬成個行業

其實都只係蝕好少，當投入醫療其實我覺得ok，只係港共咁仆街，仲要減資源，今次我係台灣完全感受到台灣強大，買口罩上網買，收工七仔攞，醫療系統又好

On 9

將你所有錢比哂政府會唔會個fund更大? 抽你重稅會唔會更多錢流入醫療系統? 咁係咪養得更大? 做乜唔做?

將你所有野, 你屋企, 你存款全部比哂林鄭, 香港更好景添

我就係有基本邏輯先知呢個就係變相共產, 你無先以為係乜野新好野

你數下有咩「德政」先啦 on9

幫共產黨座大？

奧巴馬係gentleman, 就算打你之前會講定出乜招打邊度。

當然咁樣對付爛仔係未必work啦。

根本兒登仔就短視
佢成日講america first退出晒啲國際組織咪俾位支那入囉

傻的嗎
從來美國既問題都唔係醫療資源問題
係價錢問題
價錢貴到咁點會over demand? 讀過econ都知啦
同埋你有冇去過美國/識美國人
好撚多美國人醫病醫到破撚晒產做homeless
連好多美國人都屌晒鬼 你走去撐

點德法？男女共廁？定比支伊朗發展核武？定係佢任內對支拿偷技術 視若無睹 隻眼開隻眼閉？

咪撚on9 侵大半個任期都係執緊奧狗馬養大支共d屎

咁唔得喎 美國個國防生產法係咪為左應對呢個而立?
有資本家玩得太過份就用國防生產 充公個自由市場?

高登仔都幫共產黨坐大

咦 咁歐洲你點解釋？
有奧狗馬醫保就可以及早？ e d真係神邏輯
屌你全世界都爆緊啦on9 美國每日驗緊十萬個呀 全歐加埋都做唔到e個數
即係無左奧狗馬醫保就驗得好過歐洲d福利國家？ 你係咪可以咁結論？如果以你d 19邏輯去諗

戰爭狀態講自由市場 你都痴撚線

連登仔從香港人既角度去睇美國總統多唔多德政

直情係冇用啦 講明點打支那
支那最識走精面

真係好勁
其實蝕好少已經當平衡 醫療既野

哦 即係你眼中 養大支共同自己爭第一 係美國人心中既德政 原來係咁 咁你都係離開連登啦 唔岩你 微博岩你d

美國Obese 既人，數量仲多過overweight

公營醫療系統好難承受到咁大醫療負擔

好似推高咗整體保費，焗人買
本身買開的要供多一舊錢

認知失調其中一個病徵
All or Nothing

奧巴馬醫保同沒收資產去共產明顯差好遠掛

呢啲公共野邊有得計蝕錢
你都唔會話人哋研究國防軍工係蝕錢㗎嘛

係好似valeant呢啲仆街藥廠開啲埋啲影子公司
改少少又出條新藥方賣到貴一貴昆保險
希拉莉係無屌錯

醫保都唔係好野黎
錢只會比保險食晒
保費加大
真正用黎醫病錢少
好似用醫療卡睇醫生比得平藥咁

講得啱
唔好話奶共唔奶共 佢係正常做生意 只係無特別制裁中共 唔等於奶
事實上德政勁多 侵先有本錢彈藥做嘢
同埋點解鐘意侵就一定要踩Obama? 係咪on9?

兒登仔惡過共產黨
你唔撚講老布殊 clinton 布殊養大？
奧巴馬重返亞太你唔講
美國國內咁多問題
你講果啲就全部外交
分清楚國內同外交未呀兒登仔
快啲睇多啲lecture video考好個試先啦 呢個世界唔岩你

睇埋下面先

成日話奧巴馬care會令美國破產既人睇下trump任內既國債升幾多先講 只係trump退稅俾大企業 奧巴馬俾人睇醫生

根本成個醫療系統有問題，應該經過今次會完全改革掛

收皮啦

其實以上帝角度批評奧巴馬剩係識放生支國對佢係唔公平
應該用歷史角度去睇
當時正直08年金融風暴完
美國顧自己都顧唔掂仲鬼得閒理支國咩
而且伊拉克場仗都燒左好多錢
佢點都要搞番掂經濟先整到其他野

正解我正想講
當時美國百業蕭條
仲搞支那？自身難保啦大佬
之後美國經濟好翻已經開始重視支那啦
後期佢都成日講支那

哦 原來係咁 你幾時走呀兒登仔 你既世界真係好兒登 連登唔岩你

唔夠人講就叫人走

我相信有記憶既人都唔會講得出你e d on9言論 不過你有立場去奶 冇野好講

你又冇理據 一句話on9 有意思咩

3m都可以唔賣口罩返美國啦其實立法都要有人執法先得

五毛

你都幾撚好笑 玩標籤果個人係你 我順你意喇 你就屈人唔夠你講
所以話呢 真係唔好同d低b既人討論

你有冇理據答翻我姐朋友

3m唔賣好似係支那定左係戰略物資
不過3M係支那形狀 我都認同

係囉 你左一句兒登仔 右一句連登仔 又有意思咩？ 我跟你邏輯姐 如果你覺得咁係有問題 即係你由一開始都有問題囉

咁我唔講兒登 連登囉sorli
我講08年高登啦

奧巴馬成日諗住傾傾傾，啱晒中共慢慢傾慢慢偷

冇記錯打利比亞都係英法北約出手先，美帝後join，初期仲諗住傾乜鳩嗰隻

奧巴馬嗰套對文明社會就得，對極權就被人睇住嚟食

侵可能倒返轉，文明社會覺得佢野蠻，打咗先講搞鳩獨裁政體

理據？e個連登仔、兒登仔標籤係由你發起既 我只係順你意 順住你個邏輯講繼續落去 見微知至 舉一反三 如果你認為e個標籤係有問題既 咁你應該反省一下你係咪由一開始就錯左 我冇興趣同你討論一個本來就錯既邏輯 因為Never argue with stupid people. 我只會順住你既邏輯 去論證你既邏輯有幾on9

痴線我咪答撚左你我既見解
你鍾意啦

連登不嬲唔講私人野, 但你問我有無去過美國真係痴撚線

我比個心出黎講下醫療資源問題. 一個醫生要train好耐, 藥物有專利, 然後機器都係專門. 有乜呢個obamacare, 無幾個醫生答到你佢要收幾錢

因為根本無人比呢個"正價", 全部人都有保險. 例如話, 窮人本來就有低保, 即medicaid.

在呢個計劃出黎之前, 都一樣有人買保險, 咁做乜要呢個計劃? 呢個計劃就係迫所有人都要買, 然後要求保險公司唔可以因為對方年紀健康等等問題而"歧視"佢, 即收唔同價.

人人都要比, 咁同交稅有乜分別? 佢同各自買保險分別只係呢件貨你一定要買, 強迫你買, 咁叫做"一齊分擔個支出", 佢幻想咁就可以壓低個成本, 但結果無, 反而大增左, 因為比錢的人越來越少, 而唔比錢的人越來越多.

咁都唔係共產主義, 咁係乜? 你要吹奧巴馬個人其實係好人, 我buy架, 佢唔係一個仆街, 佢只係政策仆街

obamacare梗係一個仆街政策.

傻的嗎
從來美國既問題都唔係醫療資源問題
係價錢問題
價錢貴到咁點會over demand? 讀過econ都知啦
同埋你有冇去過美國/識美國人
好撚多美國人醫病醫到破撚晒產做homeless
連好多美國人都屌晒鬼 你走去撐

只談極右行為

1. 潛入巴基斯坦處決拉登

因為此舉奧巴馬功績無法被駁斥；美軍擊殺巴格達迪後，特朗普就自稱自己的成比奧巴馬處決拉登大，另加特朗普的新聞圖片被批沉迷形象

2. 部處重返亞太

因為奧巴馬資源著重內政所以與軍工業界不和，奧巴馬一度被評為「美國史上最懦弱的總統」
事實上特朗普對大型交戰略部署沒有太大認識，權力下放是他僅餘可做的
而奧巴馬就有重返亞太的經濟及政治策略部處出台

3. 中東及阿拉伯封關計畫

特朗普當年加快程序立即落閘製造新聞旨在打造形象，令大家忘記其實係奧巴馬提出嘅
情況同梁振英成日提住老人家2蚊搭車係政績，其實係曾蔭權提出嘅，相反梁振英當時在行政會議反而並沒有大力支持

美國政治在民主共和兩黨之間游走，極為穩定
奧巴馬及特朗普所作所為差距沒想像中大
理性一點不必被形象工程帶住走

喺連登讚奧巴馬樓主你小心啲

講得啱，而家唔係收費嘅問題
係提供唔到service
有醫保都一樣

岩

唔算奶啦，臨尾攪TPP圍堵中國
可以話佢慢左半拍，但你睇返相比歐洲盟國，英法德澳呢啲算快手
Trump上任第一個廢左，之後貿易戰美國咪孤軍作戰，留左條生路比大陸攪一帶一路拉攏意大利英國呢啲國家囉

認知失調其中一個病徵
All or Nothing
↑
你係咪用呢句去說明自己係個醫學知識白痴?

當然有好大分別, 你知唔知obamacare一個月幾錢? 我講緊過千蚊美金. 一年就12000. 你唔係比果個自然覺得係德政, 不如問下要比果D人點諗? 我屌你老母

Premiums for individual coverage averaged $440 per month while premiums for family plans averaged $1,168 per month. The graphs below demonstrate the rise in both individual and family premiums since the Affordable Care Act’s inception.

共和黨都大把生意來往啦
根本同中國做生意賣國就無分黨派，唔好咁binary民主黨就仆街冚家產，共和黨就聖人救世mode
睇政治人物一定要睇佢講咩做咩，而唔係睇佢咩黨派，特別係美國得兩大黨，唔似其他國家又唔同立場既黨派

連登仔中晒陶傑毒成為陶膠，總之Obama，美國民主黨，EU就係仆街。

ttp孤立到中國咩?
老實 以支那而家SHOW左出黎既牌 TTP有用咩?
佢係快手既 不過一味傾傾傾 對住支那真係冇乜用 支那最想要既就係時間
而意大利英國 原本都養唔熟 有TTP一樣會反水

奧巴馬俾人睇醫生
係你唔明乜係obama care，佢係要逼人買醫保，無買醫保就要罰錢，而保險公司一定要有個plan係絕對受保，明知你已經有cancer都要受保，無得拒絕
保險公司唔係開善堂既，依家保險公司營運成本左，而你平時有自己買開醫保既，你估會同咩人賺返個差價？
咪你班有自己買開醫保既社畜囉

你交唔起咪罰2.5%唔供囉

巴打你走先 呢度我殿後

買汽水仲平過水

咁以前保險公司知你有cancer 即刻踢你走就好？
唔係宜家保費貴，而係以前平
以前一知你有病就踢你走，當然平啦

問吓大家點睇，得個知字

咁老實講medical會跟medical inflation同claim experience加價，剩係medical inflation都4.X%，唔加嘅話蝕本生意政府又唔補貼咁搵鬼做

放個垃圾奶共鬼佬黎做咩鳩

你知唔知無med insurance之前係call次救護車都要呢個價?
啱啱仲講緊無coverage既人驗次武肺要三皮野

一個月俾幾千銀唔係平
不過對比起睇次醫生要破產, 唔算係進步?

成個取態共和黨強硬好多 而且民主黨有份幫支那侵害支那人人權
支那人搞掂左 下一步就到香港人

如果收支唔平衡
當經濟差嘅時候，政府財政無錢
個系統就維持唔到

平衡醫療質素同埋可持續性係台灣一路而嚟一直諗緊嘅野

即使係而家，台灣都有醫護短缺嘅問題

原來你咁識幫保險公司同財團著想
呢個世界無人會知自己幾時有病甚至cancer，唔好彩講句，有朝一日你無啦啦中左，除非你好撚有錢，唔係你點負擔？普遍市民點負擔？
唔好下下以為呢啲都係左膠大愛政策，同綜援養懶人大陸閪混為一談

我講左無obamacare本來就有低保medicaid, 又有medicare, 你講果種情況根本就無. 唔係奧巴馬帶來美國醫療系統架, 無佢之前D人都唔會睇一次醫生睇到破產, 因為有買保險呀. 經濟唔好你可以申請低保, 一樣唔駛錢呀, 除左羅藥1USD copay

無人想睇住窮人病死, 但出發點係好係無撚用架, 共產主義出發點都係好又有乜用? 想降低成本, 想更多人受惠都唔係咁玩.

如果人人醫保行得通, 咁加拿大駛睇次醫生就排幾個月?

連trump話it's just a flu
都有人話冇講錯

你個前設係有 obama care 就搞得掂, 已經係 fail
根本有都搞唔掂, 本身就無足夠資源
窮人分享到有錢人既醫療都解決唔到問題

你講到無obamacare之前既醫療系統咁完美
點解國會仲要"退步"去通過咁差既obamacare?
成班議員係弱智?

medicaid/medicare講就好聽
其實咪又係同香港申請公屋一樣咁唔Realistic
你個入息要低到接近貧窮線先有
跟住大部份拎中位數入息既人係高不成低不就, 乜都無

唔傾可以點，出兵？
奧巴馬就真係出左兵
人人縮沙佢放多兩疊馬係中東
trump出左兵中國未？
trump商業手段係高d狠d
不過都係傾唔係打

連登仔不嬲on9

我咁睇你可能唔同意
我覺得唔係以前平，係宜家保費反映返真正成本
點解以前保費平呢？因為以前一知你有病就唔保你，所以保險公司係穩賺，自然可以壓低價錢
宜家佢唔俾你踢有病既人走，其實只係令保費反映應有成本

個關鍵其實都係出係醫療成本，如果成本平自然保費都會平
咁到底點解貴呢？ 我睇法係
（1）冇公立醫院，病一定要睇私家
（2）大家都要睇私家又唔想破產所以睇既人都有保險
（3）既然病人有保險，病人就唔會care真正成本係幾錢
（4）醫院藥廠發現我 charge 幾貴病人都唔care咁我當然有事冇事都claim爆佢
（5）最後結果個成本就反映係保費到
其實最後解決方法都係universal health care 提供一個alternative 令病人唔一定要睇私家。咁慢慢病人發現私家貴咁我排公立慢慢等，到時私家demand 細左就會平左，保費亦相應調整

講到呢到一定有人問universal health care 邊個埋單
其實問得呢個問題既人多數唔知美國人均洗係health care 既GDP百分比係仲高過有universal health care 既國家
有左universal health care 壓低左成本，其實health care 支出可以比宜家更低

2. 部處重返亞太

個策略根本好唔同
再睇埋呢次所謂TPP盟友既反應
我寧願美國單刀直入好過

同呢班撚樣又傾又砌, 我地死晒啦

喺美國個context嚟講，反對universal healthcare有好多理由
但係喺電視度用意大利而家嘅情況，作為理據嚟反對呢樣嘢嘅人，都可以推到出嚟選總統

個陣16年傾到差唔多埋尾啦，啲條款都出左
仲記得個陣講緊知識產權個到太嚴
不過17年trump一上就廢左，之後日本都想攪落去，17年好似仲有開會但美國唔玩慢慢冇左下文

班友08年奧運自己都奶中國啦hi, 邊估到佢野心咁大當初個個都當佢新興市場奶,係習上台之後先推一帶一路,中國製造,咩新型大國理論, 中國條尾先完全露出嚟obama 之後都推tpp 重返亞太,好難話佢無做野,同trump方向唔同就話人奶共

宜家你班友馬後砲 緊係話摸得熟中國個外交手段,但個時中國外交啱啱轉方向你點摸得清

美國會破產
你講出口竟然唔撚覺得醜個下先好野架喎

其實係香港去評論美國
就好似D大陸人係到評論香港政治情況咁弱智

詳情自己返大陸論壇睇下就知

正常嚟講，大陸嗰套本身就係正確路線
發展軟實力，同時確立自己世界工廠嘅地位
跟住呢個做法，再慢慢改革，係唔會有人質疑佢

邊有人估到個小學生咁on9

問題係做野太慢
下下都要傾
呢個年時勢只需要當機立斷

同埋本身TPP盟國之間一定有利益衝突
我唔信坡狗會全力支持制裁支狗

有個post吹奏外國人著重抵抗力
肉酸到傻

真係夠晒當機立斷啦

特朗普唔同日本合作
結果求唔到安倍晉三寫好份諾貝爾提名推薦信

開口奧運延期無人理
要隔山打牛求加拿大同澳洲幫手做嘢先得手

連登仔奶侵奶到傻撚左
支那跟本老江果代已經起緊

幾年前Time 做過調查
以一個膝關節置換手術為例
一年加幅為10%，
超過人工 醫療物料成本 通脹增幅
費用亦cover 哂全部expense 有餘， 醫院完全有錢可賺

可以話 價格加幅其實係醫院9定

歐美唔似香港咁喺正大陸隔離，本身套喺關口堵截嘅方針就冇做錯
有班人原先吹奏意大利封航班
但正正係意大利以為封航班is ok，唔似其他國家要求去過疫區嘅人自行隔離，搞到成個歐美爆發

意大利犯錯，唔代表其他國家都可以犯錯，唔代表美國總統可以多次公開話it's just a flu
民主制度就係要當權者向人民負責，trump低估疫情梗係要批評

印度先最好喎

你只可以專利個製作過程，只要印度佬搵到第二個方法做就合法。

而且印度專利好嚴，好多藥廠改小小當新藥賣
印度哥到如果無明顯改進係唔比攞新專利

美國醫藥分家
一粒藥售價有一半其實去咗藥房店度
Middlemen 又要分一部分

你可以比較下 化療藥美國藥房售價 同香港HA 來貨價

之前去做個test, 我唔claim保險$300，我claim保險佢夠膽收完保險公司錢再send張$1,300 美金嘅bill俾我。一句講唒，保險定medicare，問題係health care provider 亂收錢。

好簡單，保險公司其實係政府財政既一道防線，如果全民平價醫保，成本一定係全民有買保險既人一齊負擔，當貴到好多人都買唔起保險，最終有病既人要醫療但又無保險既時候，政府要承擔所有費用，因為美國係唔會因為你冇錢而放棄你唔俾醫療你。

In May 2017, the Department of Health and Human Services released a report showing that premiums in the individual health insurance markets of the 39 states that use the federal ObamaCare exchange, , had increased by average 105 percent between 2013 and 2017.

仲有，其實大部份華僑包括香港人，喺美國都係支持共和黨，因為諗啲嘢比較實際。

Claim 保險收唔同價 不嬲都係
香港都一樣

Medicare medi-cal 政府有哂價目表參考
Cap 哂上限
Hcp會冇咁狼死

所以你睇返我上面個理論就明
個個要睇私家就迫住買保險
有左保險病人唔會care true cost,所以醫院任claim
最後保險公司都係加保費搵返病人埋單

公平啲講，養肥中共唔係由奧巴馬開始，
奧巴馬只係做咗8年總統, 唔足以養肥一國
再前一任共和黨嘅George亦有份奶共
而且中共性情大變, 係由習帝坐穩之後先開始
當時奧巴馬做多一、兩年就收皮，唔可能轉風向去改變對華政策
所以都係keep住個關係先

講就好聽全部人有保險，但其實魔鬼系細節。好多都只系益左保險公司。保險公司再賣垃圾plan, 好多人每年自付額度都要成萬USD...... 點比？ 好似講到人人有飯食，但每個人食咩都分別好大啦，跟本就系標題黨

所以我都懷疑香港個自願醫保係咪真係有用

見到隻垃圾奶共狗就無睇

Trump喺今次疫情就咁睇都放生咗中共
大家要睇就睇佢之後會唔會硬返
其實共和黨同民主黨冇想像中差咁遠

本身呢啲essential嘢政府就應該自己要投資去做而唔係依賴上市公司搞
領展都係一樣,靠加租去支持股價同increase shareholder’s value食人血饅頭

所以要政府介入唔係個系統點都爆，下下都自由市場，你加我又加

醫保食屎啦
乜都唔包
未claim 到已經死咗啦

呢個係另一個角度既睇法

俾支那渣住春袋 D醫療物資都走唔到
睇下之後點先
不過而家民主黨總統候選人咁既樣 都唔係想像中差咁遠?

首先美國本身成個醫療制度自古以黎係廢既，如果唔係大改，除非你係窮到拎綜緩，一係好撚有錢，如果唔係一定要有買保險，先夠膽去睇醫生
你唔想自己真金白銀係荷包出錢買保險，就係去打工，好多公司福利都包，嫌唔夠用就加錢買升級plan

你做社畜既明明俾多一舊水可以買升級plan令全家安心，但個obama care攪到你個加一舊水plan變垃圾，一係加價到百五蚊先有同等服務，你會唔會屌？
或者你本身係自顧人士，收入已經差撚到保險都買唔起，但依家逼你要買保險，一係交罰款，你又屌唔屌

解釋下雙方候選人政綱差異？

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

其實支那一向都係狼子野心
係小學雞覺得支那國力夠, 先向世界露出本性

China joe喎

係都唔聽前人話韜光養晦結果就撞板中國自己本身就要諗計走出自己個中等收入陷阱，人工不斷升工廠遲早會移去東南亞，所以發展科技係必定要做，只係無人叫你做得咁出面同大家講我要搞高科技挑你美國機仲要下下撐到咁行，結果就比人搞獲甘。雖然佢比美國搞都係遲早既事，但本身繼續扮豬食老虎都應該仲呃到幾年飯食呱我估

用連登侵粉的邏輯，侵係唔會做得差同做錯嘢的，係一個完美總統
如果侵做啱咗，講嘢啱聽，道指坐火箭，咁當然要打吓飛機吹奏吓，好彩係侵做總統，唔係黑力架或者阿婆，美國再次強大支那而家仆硬街
如果侵做錯嘢，講錯嘢，或者唔乎合侵粉意見，道指插水，咁侵就係講緊反話，或者撚緊狗，或者係整緊個伏比支那踩落去，或者係撚夠狗收手去贏民意拎光環高地，或者唔關侵事係班民主黨左膠搞出黎，或者係為黎緊選舉既策略黎
再簡單啲，this is fake news，侵點會咁柒?一定係民主黨左膠奶共傳媒作出黎，唔駛理

On9，乜撚野唔聽前人話知唔知矮鄧講乜

善於守拙、決不當頭、韜光養晦、有所作為

從來韜光養晦都只係要黎過渡，最終目標係有所作為

sorry咁遲先reply

當你咁多野時, 你應該自己會發現, 你想要的, 係醫療改革. 但人人有保險買唔係等於醫療改革.

1. 美國的公立應該你係指州立? 基本上呢個係州個內政, 一直聯邦唔關事, 即起醫院真係地方政府做.
2. 但, 佢邊個去睇一樣收錢, 只係保險claim返, 就算低保都係, 只係政府又掉轉頭比返保險公司.
3. 係, 你都講左, 呢個其實一直係美國常態. 幾乎人人有保險, 然後一直唔駛錢, 然後低保一直照顧左窮人. 如果你要改革, 唔係擴大個低保的保護網咩? 搞呢個個目的, 唔單係低保問題, 而係財富再分配. 即從健康同有錢的人身上交多D稅, 去補貼相反的人. 佢係咪錯都好, 佢個本質就係社會主義為中心思想. 我唔係話佢錯, 我係話佢同交稅同搞共產差唔多.
4. 第4確實係真相, 但同樣唔單係在醫療上, 在國防都係咁. 例如美軍買個鎚仔, 真係你去五金行買果種, 私營公司都收佢三百幾美金一個. 你話美國政府有乜可能唔蝕? 但你亦睇到, 醫療改革真係同幾多人買保險, 唔係最大關係, 係個成本本來就太高.
5. 保費成本其實幾多, 係睇好多樣野. 例如話, 你成身病痛, 就一定成本貴, 因為醫你要錢, 然後醫院會同保險要返. 相反如果你身體勁好, 佢一定成本低, 因為你根本唔去睇醫生. 咁你呢度睇到, 成本幾高唔係真係"萬惡的資本主義保險公司想發災難財"咁簡單.

我覺得你要非常留意自己諗緊乜野, 你個想法覺得public好過private, 但我地係香港人, 理應最明白public真係無野效率好過private. 當然你想個社會公平D, 但私家收得貴係無可能變, 因為你唔比佢呢個價錢, 佢就去做公立醫院醫生, 咁有乜分別? private個demand細左, 自然public個demand大返, 醫生就係稀缺資源, 除左你迫佢做你奴隸, 唔比佢移民, 佢永遠都係收咁貴.

你又有個logic問題, 例如話. 牆國無universal health care, 佢個比例開支比某國仲高, 咁係咪等於牆國用UHC, 又忽然會低左? 呢個唔可以咁比較. 國國佢個開支唔係剩係得一個factor決定佢用幾多錢, 而果個factor就係UHC.

我回哂, 我依家講個醫療改革問題, 而保險並唔係佢問題, 甚至咁搞仲仆街D添.

首先, 你都知保險有乜用, 甚至知佢邊度黎, 中世紀航海業. 當時出航風險大, 我計你20隻沉1隻, 即19隻船長笑呵呵, 剩返果個就要跳樓死. 咁玩法, 下下迫死一個人唔搞, 就搞眾籌, 大家每個月供款, 出事時救其中一個同行, 後來就係保險業.

從佢個出現理由, 你會發現, 保險佢個自主權同收費係極度重要. 例如話, 保險佬上左某船長隻船, 睇到佢隻船好撚唔掂, 講"喂, 大佬你隻船未去到長洲應該都沉硬, 我地無得保你, 又或者保費會貴過你隻船" 咁結果係點? 呢個船長無再做呢個風險行為, 甚至佢改善佢隻船個安全措施.

保險業, 無形中, 幫人正確評估佢面對的真正風險成本.

然後我地睇返醫療行業本身個基本問題. 作為人類社會好多野, 科技都進步左佢. 例如話, 中世紀一個農夫, 佢生產量只係養活到4至8個人, 但依家美國一個農夫個產量可以養活一百人.

相反, 醫生比起黎, 個產量無點上升到, 以前一個一個人黎睇病, 今日都係. 我地可以投入更多護士同儀器, 但本質所有野, 都卡在醫生數量上.

個問題係, 醫生呢行係靠判斷, 即judgement, 用機器取代唔到, 就算取代到, 例如AI, 你信唔信AI醫生個判斷?

呢一點先係醫療成本, 我地暫時仲未做到醫療個mass production, 係因為醫療仲係停留在"勞力集中"呢個水平. 亦因為咁, 依家最有效的醫療其實唔係醫而係預防. 你醫心臟病好貴, 但你個人如果健康意識好, 無病, 唔迫爆醫院, 就有效好多.

如果國民個個又煙又酒又食野唔好又唔做運動, 幾多個心臟科醫生都唔夠然後成本永遠係高.

然後我比個結論點解obamacare唔好, 佢太共產, 同埋佢唔比保險公司"歧視"病人, 又一定收佢地, 咁有乜結果? 養左一大批"信政府 唔怕"又唔注重身體健康又唔知自己有幾大風險的國民. 佢成本一定高.

到呢度, 我好想講, 公平同效率, 一定要兼顧. Obamacare太想講公平, 但成個系統係唔work架, 同共產主義唔work係同一道理.

咁你唔提高條線 搞Obama care 做乜？ 你都答左點解決

我係好火滾先咁講, 但你都識講2.5%, 佢一定要你比, 你一定要比, 唔可以唔比

咁同交稅有乜分別? 佢大可以再做另一個Obama Education, 你一定要比錢交學費, 唔係你學費, 係全國人民子弟未來的學費. 呢個唔係教育改革, 係體制改革, 從資本變成共產.

同樣地, ObamaCare都係一鳩樣, 佢唔係醫療改革, 佢係社會財富再分配.

連登仔代表香港人, 你可以住全世界唔同地方有唔同想法, 但我至少會期望一點, 我地全部都係反對共產主義, 我地理應知道呢套係唔work. 解決社會問題, 強化政府權力同職能一定唔係答案.

交稅就係共產

一年比萬幾蚊美金你點睇? 無得唔交, 一定要交, 咁唔係共產係乜?

本來交稅就係將你資產交比政府共同擁有, 我想問, 要你交好多稅, 點解唔係共產? 定係你只係識打個表情, 縮係電腦後面?

我覺得比例幾合理
你唔滿意因為你要交
但我寧願供

簡單拎wiki嚟睇

共產主義（英語：communism；拉丁語：communismus）是一種共享經濟結合集體主義的政治思想，主張消滅生產資料私有制，並建立一個各盡所能、各取所需的生產資料公有制，進行集體生產，以階級鬥爭建立無階級的社會。在此一體系下，土地和資本財產為人民共同所有。

2.5%就叫生叫死
你一年搵幾百萬都咁縮骨咁冇撚用

黑馬上任手牌應該係列根以來最差

睇佢講完就係覺得，如果咁就等於共產咁全世界有邊個唔係共產主義?應該就係乜春都要自己供既中國掛

唔打7中國就=養肥中國。咁布殊同克林頓點計

估唔到又loop呢樣loop多次
成日打飛機講obamacare幾好幾好
都唔知幾撚多人寧願交罰款都唔撚買
唔係醫保本身有問題，係個政策根本就on9
呢樣唔係左唔左膠既問題，係policy making根本就廢

我一直都支持侵侵清洗低端人口
認真講句冇錢學咩人睇醫生

佢地唔明，就算出發點係好，實行唔到都係shit